
業務におけるメホールの使用
療養費業務の中で、メホールがどのような立ち位置にあるかを解説

全体フロー
役所から申請書を頂いてスキャンし、メホールに画像登録。
その後OCR、入力、点検を経て納品データ作成となる。

申請書入力のみの場合
申請書をスキャンして申請書画像を作成し、メホールで画像登録。
その後OCRを通して、入力、点検、納品データ作成となる。


提供データがある場合
口座情報（支払先）、被保険者情報、送付先情報等、既にデータ化されていて　入力の必要がないもの
申請書をスキャンして申請書画像を作成し、メホールで画像登録。
次に提供データをインポートする。
その後OCRを通して、入力。その段階で提供データと紐づけて登録し、点検、納品データ作成となる。


業務におけるファイルの流れ

作業と書いてあるところが、皆さんが意識的にやっている業務です。
まず保険者よりデータや申請書を授受します。
紙の場合はスキャンしてから、medi_jyuseiにコピーしてます。
そのあと、メホール画像登録でmedi_jyuseiにコピーした画像を登録します。
画像登録時には、メホール画像専用ディスクへの画像コピーと、DBへ空の申請書レコードが登録されます
提供データがある場合には、データインポートします。データインポートすると、DBの提供データ用テーブルに登録されます。
その後BackgroundOCRで申請書画像からデータに起こします。それを先ほど作った申請書レコードに更新しに行きます。
これで入力準備ができましたので、実際に入力チームが入力作業します
入力画面を立ち上げると、メホール画像専用ディスクから申請書画像がロードされて表示され、入力データは登録時にDBに書き込まれます。1回目入力後はDBからデータがロードされ表示されます
点検入力も同じ方式で、データはDBから、画像は画像専用ディスクからロード/表示されます。







メホールとは何か
	画像を見ながら入力できる
	入力したデータを検索/出力できる

	自動点検機能はありません

メホール本体　
動作環境

簡単なメホールシステムの構成

	以前は「メホールサーバ」にmedi_jyusei、メホール用申請書画像、メホールデータベース全てがありました

	現在はこのように分けました

	理由としては
	・サーバメンテナンスコストの低減（ハードウェア不具合対策、老朽化対策（2015年導入）、ソフトウェアバージョンアップ対策、電源確保、ひいては、サーバルームの温度上昇対策等多岐に渡ります）
	・サーバ不具合時の不稼働時間の低減
	・個人情報保護の観点（AWS規定なので完璧）

	サーバを買い換えるとなると、
	サーバ本体（DELL　T440)
	サーバ用OS　WindowsServer16コアライセンス
	アクセスライセンス（100ぐらい）cal50×2
	大体350万
	＋
	電気代とか、その後の設定に時間を取られる
	メーカーサポートは1年
	
	AWS　月額約330ドル約4万円　年間約50万
	ハードウェア、ソフトウェアのバージョンアップ、サーバメンテナンスは全てAWSで保守管理してくれる
	物理的サーバルーム不要、電気代もいらない
	
	
	
OCRの流れ
メホールから画像登録します。
画像登録したら、メホール画像専用ディスクに画像ファイルをコピーし、DBに空の申請書レコードを作成します。
OCRは24時間稼働しているので、OCRを通していない画像を発見したら、画像ファイルをロードしてOCRに通します。
同時にAWSから申請書レコードをOCRサーバ内にOCR専用DBにコピーします。
OCRを通してからその申請書レコードにOCRデータを書き込み、再度AWSに上書き更新します。
そこまでいくと、メホールからOCRのデータが参照できて、入力時に負傷名が表示される流れです


以前はAWSがなかったのでメホールサーバ内で全てやっていました。




基本DB
保険者ごとにDBがある。過去の保険者や管理db含め、現在は120個。
学校共済は1支部1dbです。
各テーブルの役割は表に書いています。
保険者によってDBの構成が違います。

管理DB
メホールのソフトの設定値等を管理するdbです。
入力ログ、扱っている保険者、medivery関連設定、ユーザ管理もやってます

共通DB
主に入力時の住所を扱うdbです。
